中大民調：三分一港人欲移民 當中兩成半沒明確目的地

中大香港亞太研究所上月11至17日隨機電話訪問708名市民，約有三分之一受訪市民表示，如有機會，將打算移民或移居外；與2017年9月另一相類調查比較，比率（34%）與當時的（33.1%）相若。調查亦請受訪者就香港是否適合居住與生活的狀况作評分，結果香港作為「宜居」城市的平均評分為62.1分，較2017年9月的63.9分下降。

在訪問中稱有移民或移居打算的市民中，16.2%人表示近期曾為移民作準備，當中18至30歲的佔51%，具大學或以上學歷的有47.9%。約兩成半受訪者沒有明確移民或移居的目的地，其次為加拿大（18.8%）、澳洲（18.0%）和台灣（11.3%）。

問及香港有什麼因素令這些有移民打算的受訪者想移民，前三位依次是「香港太多政治爭拗/太煩/社會撕裂嚴重」（25.7%），「香港居住環境擠迫」（25.7%），「香港政治不民主/不滿意香港政治制度」（17.4%）。當中明確表示有移民目的地的受訪市民中，前三位依次為「居住環境較寬敞」（35%）、「空氣好/污染少/寧靜/環境優美」（22.3%），及「自由/人權情况較好」（15.6%）。

至於沒有移民或移居打算的受訪市民，被問及香港有什麼吸引人居住和生活的因素時，前三位依次為「生活方便」（46.9%），「中國人社會/多數人說同一種語言/習慣居住/社會友善」（27.3%），及「基本設施/制度良好」（25.9%）。

在整體受訪市民中，擁有外國居留權僅6.7%，另有約三成人有直系親屬已經移民或在外國生活。

有錢唔使走，無錢走唔到

香港太多政治爭拗/太煩/社會撕裂嚴重

中產走咗幾年後又回流

咩呀, 一句驚咗共產黨咪得囉.
有幾多人移民返支那呢個冇政治爭拗/冇機會煩/社會極度和諧?

我討厭政治

港豬～去地外國比人排個d咪ed

好想同日本妹結婚 之後移民日本

走得仲快

約兩成半受訪者沒有明確移民或移居的目的地，其次為加拿大（18.8%）、澳洲（18.0%）和台灣（11.3%）。

見證第二次回歸

外國搵唔到食嘛

唔拎外國護照點轉行賣港保平安

美國夠多啦屌你老母
法國玩到燒車殺人添啦
比你去咪又係狗沖

緊係拎完外國護照轉頭賣港啦

三分二高官有外國居留添啦

應該話有錢既拎晒外國護照幾時走都得 無錢既就幾時都無得走

但美國政府唔會出賣美國
法國政府唔會出賣法國
香港禮義廉聯同政府一齊出賣香港

移民地獄最快
2019已經有幾個人拿拿聲攞咗快證

有咩慘過見證「回歸」？

就係見證兩次

在整體受訪市民中，擁有外國居留權僅6.7%，另有約三成人有直系親屬已經移民或在外國生活。

得6.7%咁少 ?

真係咁易有咩

708人有6.7%都已經有42人
仲少？